<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<leis>
  <tipolei>
    lazer
    <lei>    
      <numero>102</numero>
      <ano>2011</ano>
      <tipo>LPR</tipo>
      <nome>DISCIPLINA a meia entrada para deficientes físicos em salas de cinema (LPR 102/2011)</nome>
      <desc>LEI PROMULGADA Nº 102 DE 14 DE DEZEMBRO DE 2011</desc>
      <ementa>
        DISCIPLINA a meia entrada para deficientes físicos
        em salas de cinema, em espetáculos de teatro e
        circo, em museus, parques e eventos educativos,
        esportivos e de lazer, realizados em todos os locais
        públicos de cultura, em casa de diversões,
        espetáculos, praças esportivas e similares do Estado
        do Amazonas
      </ementa>
      <texto>
        A MESA DIRETORA DA ASSEMBLEIA LEGISLATIVA DO ESTADO DO AMAZONAS, na forma da alínea e,
        I, do artigo 17, da Resolução Legislativa n. 469, de 19 de março de 2010, Regimento Interno, faz saber a todos que
        a presente virem que promulga a seguinte
        LEI PROMULGADA:
        Art. 1º - Fica instituída a meia entrada para deficientes físicos nos eventos em salas de cinema, em espetáculos de
        teatro e circo, em museus, parques e eventos educativos, esportivos e de lazer, realizados em todos os locais
        públicos de cultura, em casa de diversões, espetáculos, praças esportivas e similares do Estado do Amazonas.
        Art. 2º - A meia entrada corresponde a 50% (cinquenta por cento) do valor do ingresso cobrado, sem restrição de
        data e horário.
        Art. 3º - O descumprimento desta lei determinará as seguintes sanções, graduada de acordo com a gravidade e
        reincidência:
        I - advertência para obediência dos termos desta lei;
        II - multa de R$ 100,00 (cem reais) que será revertida ao Fundo Estadual de Defesa do Consumidor
        (FUNDECON), criado pela Lei n. 2.228, de 29 de junho de 1994;
        III - suspensão da Licença de Funcionamento por 02 (dois) dias;
        IV - suspensão da Licença de Funcionamento por 05 (cinco) dias;
        V - cassação da Licença de Funcionamento.
        Art. 4º - Cabe ao PROCON/AM (Programa de Proteção e Orientação ao Consumidor do Estado do Amazonas) a
        fiscalização para cumprimento das disposições desta lei e a aplicação da penalidade de multa prevista no art. 3º.
        Parágrafo único. No âmbito do Poder Legislativo, a defesa do consumidor será exercida pela Comissão Técnica
        Permanente específica, respeitando o disposto no art. 9º da Constituição Estadual.
        Art. 5º - O Poder Executivo regulamentará a presente lei no prazo de 90 (noventa) dias.
        Art. 6º - Esta lei entrará em vigor na data de sua publicação
      </texto>
    </lei>
    <lei>
      <numero>295</numero>
      <ano>2015</ano>
      <tipo>LPR</tipo>
      <nome>DIVULGA o  direito do idoso ao pagamento de meia-entrada (LPR 295/2015)</nome>
      <desc>LEI PROMULGADA Nº 295 DE 18 DE DEZEMBRO DE 2015</desc>
      <ementa>
        TORNA obrigatória a divulgação do artigo 23, da
        Lei Federal n. 10.741, de 01/10/03, nos
        estabelecimentos culturais, artísticos, esportivos e
        de lazer, públicos e privados, informando sobre o
        direito do idoso no pagamento de meia-entrada, no
        âmbito do Estado do Amazonas.
      </ementa>
      <texto>
        A MESA DIRETORA DA ASSEMBLEIA LEGISLATIVA DO ESTADO DO AMAZONAS, na forma da alínea e,
        I, do artigo 17, da Resolução Legislativa n. 469, de 19 de março de 2010, Regimento Interno, faz saber a todos que
        a presente virem que promulga a seguinte
        LEI PROMULGADA:
        Art. 1.º Ficam os estabelecimentos que promovem eventos culturais, artísticos, esportivos e de lazer, públicos e
        privados, localizados no âmbito do Estado do Amazonas, obrigados a fixar placa em local visível e próximo das
        bilheterias, informando o direito do idoso, conforme o artigo 23, da Lei Federal n. 10.741, de 1.º de outubro de
        2003, conforme a sua redação que menciona:
        “Art. 23. A participação dos idosos em atividades culturais e de lazer será proporcionada mediante descontos de
        pelo menos 50% (cinquenta por cento) nos ingressos para eventos artísticos, culturais, esportivos e de lazer, bem
        como o acesso preferencial aos respectivos locais. (Estatuto do Idoso - Lei Federal n. 10.741, de 01/10/2003).”
        Art. 2.º O estabelecimento infrator das prescrições desta Lei fica sujeito à multa que deverá ser revertida em prol do
        Conselho Estadual do Idoso do Amazonas, conforme regulamentação a ser implementada pelo Poder Executivo.
        Art. 3.º O Poder Executivo regulamentará a presente Lei.
        Art. 4.º Esta Lei entra em vigor na data de sua publicação
      </texto>
    </lei>
    <lei>
      <numero>3076</numero>
      <ano>2006</ano>
      <tipo>LEI</tipo>
      <nome>CONCEDE aos estudantes meia entrada em cinemas, teatros, etc. (LEI 3076/2006)</nome>
      <desc>LEI Nº 3076 DE 01 DE AGOSTO DE 2006</desc>
      <ementa>
        CONCEDE aos estudantes meia entrada em
        cinemas, teatros, circos, eventos culturais,
        desportivos, artísticos e educacionais, parques e
        casas de diversão, em todos os Municípios do
        Estado do Amazonas, e dá outras providências.
      </ementa>
      <texto>
        Art. 1° - Fica assegurado aos estudantes da Educação Básica (educação infantil, ensino fundamental e médio),
        Educação de Jovens e Adultos, Educação Profissional e Tecnológica, Educação Superior (graduação,
        pós-graduação e seqüenciais), cursos Pré-Universitários e Cursos Livres, devidamente cadastrados e identificados,
        o pagamento de meia entrada do valor efetivamente cobrado sobre o valor do ingresso em cinemas, teatros, circos,
        parques e casas de diversão, eventos culturais, desportivos, artísticos e educacionais, tais como seminários,
        palestras e conferências, em todos os Municípios do Estado do Amazonas.
        § 1° - O abatimento previsto no caput deste artigo será concedido sobre todos os assentos existentes no evento, tipo
        pista, cadeiras, lugar no camarote, frisa, e será praticado sobre todos os ingressos antecipados, com descontos ou
        promocionais, prevalecendo ainda o desconto de 50% (cinqüenta por cento) meia entrada como o menor preço de
        fato sobre os ingressos a serem comercializados, sendo vedada a venda genérica ou indiscriminada da meia entrada
        estudantil.
        § 2° - Em lugar de fácil acesso ao público, os promotores afixarão obrigatoriamente tabelas de preços nelas
        incluídas a meia entrada.
        Art. 2° - O benefício da meia entrada será garantido aos estudantes dos cursos elencados no artigo 1° desta Lei,
        desde que estejam devidamente matriculados em estabelecimentos de ensino público ou particular cadastrados e
        identificados.
        Art. 3° - Para usufruir do benefício a que se refere o artigo 1° desta Lei, o estudante deverá provar a condição
        referida no artigo anterior, através da Carteira de Identidade Estudantil que deverá ser emitida pela União dos
        Estudantes Secundaristas do Amazonas - UESA - para estudantes da Educação Básica, de Jovens e Adultos,
        Profissional e Tecnológica, Cursos Pré-Universitários e Cursos Livres; e pela União dos Estudantes do Amazonas -
        UEA, para os estudantes da Educação Superior, sendo vedada a habilitação de outras entidades para este fim.
        § 1° - Fica assegurado aos representantes da UESA e UEA o acesso e permanência às instituições dos respectivos
        níveis de ensino, em local de grande circulação de alunos, para efetivarem a divulgação desta Lei, o cadastramento
        de estudantes, a expedição e a entrega das Carteiras de Identificação Estudantil, sendo vedada a proibição destas
        atividades pela direção das instituições de ensino.
        § 2° - Às entidades estudantis filiadas ou credenciadas pela UESA ou UEA, tais como, Grêmios Estudantis e
        Diretórios e Centros Acadêmicos, poderão auxiliá-las na distribuição das Carteiras de Identidade Estudantil.
        § 3° - A Carteira de Identidade Estudantil terá validade periódica de até 01 (um) ano, renovável por igual período,
        enquanto o estudante mantiver a condição habilitadora prevista no artigo 2° desta Lei.
        § 4° - A identificação estudantil, além dos dados pessoais, conterá obrigatoriamente informações relativas ao curso,
        grau e estabelecimento de ensino, a foto do estudante e a assinatura do Presidente da Entidade Estudantil.
        § 5° - Os estudantes regularmente matriculados em estabelecimentos e instituições públicas ou particulares de
        ensino que tiverem a sua solicitação de isenção aprovada pela sua respectiva entidade receberão, gratuitamente, sua
        carteira de identificação estudantil.
        Art. 4° - A fiscalização das vendas dos ingressos nas casas de espetáculos e similares neste Estado, deverá ser de
        responsabilidade do Poder Executivo do Estado do Amazonas através de seus respectivos órgãos de Cultura,
        Esporte, Turismo e do PROCON, bem como na fiscalização e cumprimento desta Lei pelo Ministério Público do
        Estado.
        Parágrafo único. Às entidades estudantis UESA e UEA, fica franqueado o acesso de até 03 (três) representantes ao
        recinto do evento ou do estabelecimento, assegurado o direito de informações sobre os eventos e se estão
        disponibilizando a venda da meia entrada.
        Art. 5° - O descumprimento desta Lei, por parte do promotor do evento acarretará em multa de cem (100) vezes o
        valor do ingresso do evento e a suspensão imediata do direito à obtenção de licença para funcionamento ou
        realização de novos espetáculos pelo período de 01 (um) ano.
        Parágrafo único. Os recursos arrecadados provenientes das multas que dispõe o caput deste artigo serão destinadas
        ao Fundo Estadual de Defesa do Consumidor - FUNDECON, do Estado do Amazonas.
        Art. 6° - A presente Lei entra em vigor na data de sua publicação, revogam-se as disposições em contrário.
      </texto>
    </lei>
    <lei>
      <numero>3208</numero>
      <ano>2007</ano>
      <tipo>LEI</tipo>
      <nome>DISPÕE sobre a obrigatoriedade do uso da expressão SE BEBER, NÃO DIRIJA em cardápios e propagandas de bares (LEI 3208/2007)</nome>
      <desc>LEI Nº 3208 DE 28 DE DEZEMBRO DE 2007</desc>
      <ementa>
        DISPÕE sobre a obrigatoriedade do uso da
        expressão “SE BEBER, NÃO DIRIJA” em todos os
        cardápios e propagandas de bares, restaurantes e
        boates no Estado do Amazonas.
      </ementa>
      <texto>
        Art. 1º - Fica obrigatória a divulgação da expressão “SE BEBER, NÃO DIRIJA”, em todos os cardápios e
        propagandas de bares, restaurantes e boates, no âmbito do Estado do Amazonas.
        Parágrafo único. A expressão citada no caput deste artigo deve ser impressa em local visível e com destaque,
        utilizando-se de cor diferenciada do restante do texto.
        Art. 2º - O Poder Executivo baixará os Atos que se fizerem necessários para a regulamentação da presente lei,
        dispondo sobre a fiscalização e multas sobre seu descumprimento.
        Art. 3º - Esta lei entrará em vigor na data de sua publicação, revogadas as disposições em contrário.
      </texto>
    </lei>
    <lei>
      <numero>2976</numero>
      <ano>2005</ano>
      <tipo>LEI</tipo>
      <nome>DISPÕE sobre a proibição de cobrança de consumação mínima em bares, boates e casas noturnas (LEI 2976/2005)</nome>
      <desc>LEI Nº 2976 DE 08 DE SETEMBRO DE 2005</desc>
      <ementa>
        DISPÕE sobre a proibição de cobrança de
        consumação mínima em bares, boates e casas
        noturnas no Estado do Amazonas.
      </ementa>
      <texto>
        Art. 1º - Fica proibido às casas noturnas, bares e boates do Estado do Amazonas, condicionar o fornecimento de
        produtos e serviços a limites quantitativos, bem como ao fornecimento de outro produto ou serviço, ainda que a
        título de consumação mínima.
        Art. 2° - As cartelas de consumo ou cartões magnéticos não deverão vir impressos com menções relativas a multas
        ou taxas abusivas cobradas por ocasião de seu extravio.
        Art. 3° - O descumprimento desta Lei sujeitará ao infrator a pena de multa, graduada de acordo com a gravidade da
        infração, a vantagem auferida e a condição econômica do fornecedor, será aplicada mediante procedimento
        administrativo, revertendo para o Fundo de que trata a Lei n° 7.347, de 24 de julho de 1985, os valores cabíveis à
        União, ou para os Fundos estaduais ou municipais de proteção ao consumidor nos demais casos.
        Parágrafo único - A multa será em montante não inferior a duzentas e não superior a três milhões de vezes o valor
        da Unidade Fiscal de Referência (Ufir), ou índice equivalente que venha a substituí-lo.
        Art. 4º - Revogam-se as disposições em contrário.
        Art. 5º - Esta Lei entra em vigor na data de sua publicação.
      </texto>
    </lei>
    <lei>
      <numero>163</numero>
      <ano>2013</ano>
      <tipo>LPR</tipo>
      <nome>INSTITUI a obrigatoriedade de reserva de mesas a idosos, deficientes gestantes (LPR 163/2013)</nome>
      <desc>LEI PROMULGADA Nº 163 DE 12 DE JULHO DE 2013</desc>
      <ementa>
        INSTITUI a obrigatoriedade de reserva de mesas e
        cadeiras para idosos, pessoas com deficiência e para
        mulheres gestantes, nas praças de alimentação dos
        shoppings centers, bares e nos restaurantes no
        âmbito do Estado.
      </ementa>
      <texto>
        A MESA DIRETORA DA ASSEMBLEIA LEGISLATIVA DO ESTADO DO AMAZONAS, na forma da alínea e,
        I, do artigo 17, da Resolução Legislativa n. 469, de 19 de março de 2010, Regimento Interno, faz saber a todos que
        a presente virem que promulga a seguinte
        LEI PROMULGADA:
        Art. 1.º Institui a obrigatoriedade de reserva de mesas e cadeiras para idosos, pessoas com deficiência e para
        mulheres gestantes, nas praças de alimentação dos shoppings centers, bares e nos restaurantes no âmbito do Estado.
        Art. 2.º Para o cumprimento do disposto nesta Lei observar-se-á, quanto aos assentos preferenciais:
        I - o número de mesas e cadeiras reservadas não pode ser inferior a 5% (cinco por cento) do total das disponíveis
        aos clientes.
        II - devem estar posicionados em local de fácil acesso ao atendimento e à circulação local;
        III - devem ser distribuídos de modo a não ensejar o isolamento ou discriminação de seus usuários, evitando-se
        desta forma preconceito ou constrangimento de qualquer natureza.
        Art. 3.º A inobservância do disposto nesta Lei ensejará nas seguintes penalidades:
        I - advertência para obediência dos termos desta Lei;
        II - multa de R$1.000,00 (mil reais) a R$3.000,00 (três mil reais), que será revertida ao Fundo Estadual da Criança
        e do Adolescente, criado pela Lei nº 2.368, de 22 de dezembro de 1995;
        III - suspensão de Licença de Funcionamento por 02 (dois) dias;
        IV - perda do Alvará de Funcionamento.
        LEI PROMULGADA N. 163, DE 10 DE JULHO DE 2013.
        Art. 4.º Cabe ao PROCON/AM (Programa de Proteção e Orientação ao Consumidor do Estado do Amazonas) a
        fiscalização para cumprimento das disposições desta lei e a aplicação da penalidade de multa prevista no artigo 3º.
        Art. 5.º Esta Lei entra em vigor 90 (noventa) dias a partir da data de sua publicação
      </texto>
    </lei>
  </tipolei>
  <tipolei>
    servico
    <lei>
      <numero>163</numero>
      <ano>2013</ano>
      <tipo>LPR</tipo>
      <nome>Obriga a reserva de mesas e cadeiras para idosos, pessoas com deficiência e para mulheres gestantes (PLR 163/2013)</nome>
      <desc>LEI PROMULGADA Nº 163 DE 12 DE JULHO DE 2013</desc>
      <ementa>
        INSTITUI a obrigatoriedade de reserva de mesas e
        cadeiras para idosos, pessoas com deficiência e para
        mulheres gestantes, nas praças de alimentação dos
        shoppings centers, bares e nos restaurantes no
        âmbito do Estado.
      </ementa>
      <texto>
        A MESA DIRETORA DA ASSEMBLEIA LEGISLATIVA DO ESTADO DO AMAZONAS, na forma da alínea e,
        I, do artigo 17, da Resolução Legislativa n. 469, de 19 de março de 2010, Regimento Interno, faz saber a todos que
        a presente virem que promulga a seguinte
        LEI PROMULGADA:
        Art. 1.º Institui a obrigatoriedade de reserva de mesas e cadeiras para idosos, pessoas com deficiência e para
        mulheres gestantes, nas praças de alimentação dos shoppings centers, bares e nos restaurantes no âmbito do Estado.
        Art. 2.º Para o cumprimento do disposto nesta Lei observar-se-á, quanto aos assentos preferenciais:
        I - o número de mesas e cadeiras reservadas não pode ser inferior a 5% (cinco por cento) do total das disponíveis
        aos clientes.
        II - devem estar posicionados em local de fácil acesso ao atendimento e à circulação local;
        III - devem ser distribuídos de modo a não ensejar o isolamento ou discriminação de seus usuários, evitando-se
        desta forma preconceito ou constrangimento de qualquer natureza.
        Art. 3.º A inobservância do disposto nesta Lei ensejará nas seguintes penalidades:
        I - advertência para obediência dos termos desta Lei;
        II - multa de R$1.000,00 (mil reais) a R$3.000,00 (três mil reais), que será revertida ao Fundo Estadual da Criança
        e do Adolescente, criado pela Lei nº 2.368, de 22 de dezembro de 1995;
        III - suspensão de Licença de Funcionamento por 02 (dois) dias;
        IV - perda do Alvará de Funcionamento.
        LEI PROMULGADA N. 163, DE 10 DE JULHO DE 2013.
        Art. 4.º Cabe ao PROCON/AM (Programa de Proteção e Orientação ao Consumidor do Estado do Amazonas) a
        fiscalização para cumprimento das disposições desta lei e a aplicação da penalidade de multa prevista no artigo 3º.
        Art. 5.º Esta Lei entra em vigor 90 (noventa) dias a partir da data de sua publicação.
      </texto>
    </lei>
    <lei>
      <numero>4025</numero>
      <ano>2014</ano>
      <tipo>LEI</tipo>
      <nome>Serviço de Disque Denúncia Nacional de Violência Contra a Mulher (LEI 4025/2014)</nome>
      <desc>LEI Nº 4025 DE 02 DE ABRIL DE 2014</desc>
      <ementa>
        DISPÕE sobre a divulgação do serviço de Disque
        Denúncia Nacional de Violência Contra a Mulher,
        no âmbito do Estado do Amazonas.
      </ementa>
      <texto>
        Art. 1.º Fica obrigatória a divulgação do serviço de Disque Denúncia Nacional de Violência Contra a Mulher, o
        Disque 180, no âmbito do Estado do Amazonas, nos seguintes estabelecimentos:
        I - hotéis, motéis, pensões, pousadas e outros que prestem serviços de hospedagem;
        II - bares, restaurantes, lanchonetes e similares;
        III - casas noturnas de qualquer natureza;
        IV - clubes sociais e associações recreativas ou desportivas, cujo quadro de associados seja de livre acesso ou
        promovam eventos com entrada paga;
        V - agências de viagens e locais de transportes de massa;
        VI - salões de beleza, casas de massagem, saunas, academias de dança, de fisiculturismo, de ginástica e atividades
        correlatas;
        VII - outros estabelecimentos comerciais que ofereçam serviços mediante pagamento e voltados ao mercado ou ao
        culto da estética pessoal;
        VIII - postos de serviço de abastecimento de veículos e demais locais de acesso público que se localizem junto às
        rodovias.
        Art. 2.º O Poder Executivo poderá veicular a mensagem de que trata o caput deste artigo em todas as suas
        propagandas institucionais.
        Art. 3.º Os estabelecimentos especificados nesta Lei deverão afixar placas contendo o seguinte texto: “Violência
        contra a mulher: denuncie! Disque 180”.
        Parágrafo único. As placas de que trata o caput deste artigo deverão ser afixadas em locais que permitam aos
        usuários dos estabelecimentos a sua fácil visualização.
        Art. 4.º A inobservância ao disposto nesta Lei sujeitará o estabelecimento infrator às seguintes sanções:
        I - advertência por escrito da autoridade competente;
        II - em caso de reincidência, multa de R$200,00 (duzentos reais) por cada nova infração.
        Art. 5.º O Poder Executivo regulamentará a presente Lei.
        Parágrafo único. Os estabelecimentos especificados no artigo 1.º terão o prazo de 90 (noventa) dias, a contar da sua
        regulamentação, para se adaptarem ao estabelecido nesta Lei.
        Art. 6.º Esta Lei entra em vigor na data de sua publicação.
      </texto>
    </lei>
    <lei>
      <numero>75</numero>
      <ano>2010</ano>
      <tipo>LPR</tipo>
      <nome>PROÍBE o transporte em pé de passageiros de ônibus em linhas intermunicipais, com percursos superiores a trinta minutos de duração (LPR 75/2010)</nome>
      <desc>LEI PROMULGADA Nº 75 DE 23 DE FEVEREIRO DE 2010</desc>
      <ementa>
        PROÍBE o transporte em pé de passageiros de
        ônibus em linhas intermunicipais, com percursos
        superiores a trinta minutos de duração e dá outras
        providências.
      </ementa>
      <texto>
        A MESA DIRETORA DA ASSEMBLEIA LEGISLATIVA DO ESTADO DO AMAZONAS, na forma da alínea
        “d”, do inciso I, do artigo 20, da Resolução Legislativa nº 312, de 31 de outubro de 2001 - Regimento Interno - faz
        saber a todos que a presente virem que promulga a seguinte
        LEI PROMULGADA:
        Art. 1º - É vedado o transporte de passageiros em pé nos ônibus intermunicipais com percursos superiores a trinta
        minutos de duração, salvo no caso de prestação de socorro, em decorrência de acidente ou avaria do ônibus.
        Art. 2º - Será garantida ao passageiro sua poltrona no ônibus, nas condições especificadas no bilhete de passagem.
        Art. 3º - O passageiro será auxiliado no embarque e desembarque, em se tratando de crianças, pessoas idosas ou
        com dificuldades de locomoção.
        Art. 4º - Terá o direito de receber, da empresa concessionária, informações acerca das características dos serviços,
        tais como horários, tempo de viagem, localidades atendidas, preço de passagem e outras relacionadas com os
        serviços.
        Art. 5º - A empresa concessionária transportará, sem pagamento, crianças de até cinco anos, desde que não ocupem
        poltronas, observadas as disposições legais e regulamentares aplicáveis ao transporte de menores.
        Art. 6º - O passageiro tem o direito de estar garantido pelos seguros previstos na legislação em vigor.
        Art. 7º - Ficam as empresas concessionárias de transportes intermunicipais no âmbito do Estado do Amazonas
        obrigadas a divulgarem os direitos dos usuários em caso de acidente denominado seguro por Danos Pessoais
        Causados por Veículos Automotores de Via Terrestre - DPVAT.
        Parágrafo único. Sem prejuízo de outras modalidades, a divulgação de que trata o caput será feita:
        I - através de cartazes afixados nos guichês, nas estações rodoviárias e no interior dos veículos;
        II - pelo Serviço de Som das estações rodoviárias;
        III - nos boletins, jornais ou impressos publicados pelas concessionárias.
        Art. 8º - A segunda reincidência no período de seis meses a Empresa de Serviço Rodoviário Intermunicipal
        Coletivo de Passageiros sofrerá a penalidade de cassação da autorização, conforme disposto no inciso V do artigo
        46, da Lei nº 3.006, de 29 de novembro de 2005.
        Art. 9º - Aplica-se no que couber a Lei nº 3.006, de 29 de novembro de 2005, que “Dispõe sobre o Serviço Público
        de Transporte Rodoviário Intermunicipal Coletivo de Passageiros e dá outras providências”.
        Art. 10 - Esta lei entrará em vigor na data da sua publicação.
      </texto>
    </lei>
    <lei>
      <numero>352</numero>
      <ano>2016</ano>
      <tipo>LPR</tipo>
      <nome>Proíbe a afixação de propagandas ou publicidades em postes de iluminação pública ,telefones públicos,pontos de onibus,instalados nas rodovias estaduais (LPR 352/2016)</nome>
      <desc>LEI PROMULGADA Nº 352 DE 21 DE DEZEMBRO DE 2016</desc>
      <ementa>
        PROÍBE a afixação de propagandas ou publicidades
        em postes de iluminação pública, telefones públicos,
        pontos de ônibus, instalados nas rodovias estaduais.
      </ementa>
      <texto>
        A MESA DIRETORA DA ASSEMBLEIA LEGISLATIVA DO ESTADO DO
        AMAZONAS, na forma da alínea e, I, do artigo 17, da Resolução Legislativa n. 469, de 19 de março
        de 2010, Regimento Interno, faz saber a todos que a presente virem que promulga a seguinte
        LEI PROMULGADA:
        Art. 1.º Fica proibido, no âmbito do Estado do Amazonas, a afixação de propagandas ou
        publicidades em postes de iluminação pública, telefones públicos, pontos de ônibus, instalados nas
        rodovias estaduais, exceto em espaços reservados a esta finalidade.
        Parágrafo único. O disposto no artigo 1.º não terá aplicabilidade para qualquer tipo de
        propaganda, publicidade ou divulgação de eventos e campanhas, entre outros meios, realizados pelo
        Estado ou Municípios.
        Art. 2.º O Poder Executivo regulamentará a presente Lei, designando órgão responsável pela
        fiscalização e aplicação da penalidade, caso ocorra o descumprimento desta Lei, definindo as sanções
        pecuniárias aos infratores.
        Art. 3.º As despesas decorrentes da aplicação desta Lei correrão por conta de dotações
        orçamentárias próprias, suplementadas se necessário.
        Art. 4.º Esta Lei entra em vigor na data de sua publicação.
      </texto>
    </lei>
    <lei>
      <numero>231</numero>
      <ano>2014</ano>
      <tipo>LC</tipo>
      <nome>Obriga a instalação de câmera de vídeo em berçários e em Unidades de Terapia Intensiva Neonatal nas maternidades públicas ou privadas (LC 231/2014)</nome>
      <desc>LEI COMPLEMENTAR Nº 231 DE 22 DE DEZEMBRO DE 2014</desc>
      <ementa>
        DISPÕE sobre a obrigatoriedade de instalação de câmera de vídeo em berçários e em Unidades de Terapia
        Intensiva Neonatal nas maternidades públicas ou privadas do Estado do Amazonas.
      </ementa>
      <texto>
        A MESA DIRETORA DA ASSEMBLEIA LEGISLATIVA DO ESTADO DO AMAZONAS, na forma da alínea e,
        I, do artigo 17, da Resolução Legislativa n. 469, de 19 de março de 2010, Regimento Interno, faz saber a todos que
        a presente virem que promulga a seguinte
        LEI PROMULGADA:
        Art. 1.º É obrigatória a instalação de câmera de vídeo em berçários e em Unidades de Terapia Intensiva Neonatal,
        localizados em maternidades públicas ou privadas.
        Parágrafo único. Para os efeitos desta lei consideram-se maternidades, as clínicas, casas de saúde, hospitais ou
        congêneres que mantenham em suas dependências berçários ou Unidades de Terapia Intensiva Neonatal.
        Art. 2.º O equipamento de que trata o artigo 1º desta lei deverá funcionar de forma ininterrupta e as imagens
        captadas, com o registro de todas as atividades realizadas nos berçários e em Unidades de Terapia Intensiva
        Neonatal, deverão ser gravadas em DVD.
        Parágrafo único. Os DVD's deverão ser separados por data de filmagem e mantidos em arquivos por um prazo de
        pelo menos 1 (um) ano.
        Art. 3.º O não cumprimento do disposto nesta Lei sujeitará o infrator às seguintes sanções:
        I - advertência;
        II - multa no valor de até R$ 5.000,00 (cinco mil reais), duplicando-se o valor em caso de reincidência.
        Parágrafo único. O valor da multa constante deste artigo deverá ser corrigido monetariamente por índice oficial a
        ser definido em regulamento, a partir da publicação desta Lei.
        Art. 4.º Os recursos financeiros necessários à cobertura da despesa decorrente desta Lei advirão do Tesouro
        Estadual e serão consignados no Orçamento Setorial da Secretaria da Saúde, integrante do Orçamento Geral do
        Estado.
        Art. 5.º Esta Lei entra em vigor 90 (noventa) dias após a sua publicação.
      </texto>
    </lei>
  </tipolei>
  <tipolei>
    compras
    <lei>
      <numero>3415</numero>
      <ano>2009</ano>
      <tipo>LEI</tipo>
      <nome>Proíbe a imposição de valor mínimo para as compras efetuadas no comércio a varejo com cartões de crédito ou débito (LEI 3415/2009)</nome>
      <desc>LEI Nº 3415 DE 30 DE JULHO DE 2009</desc>
      <ementa>
        DISPÕE sobre a proibição da imposição de valor
        mínimo para as compras efetuadas no comércio a
        varejo com cartões de crédito ou débito e dá outras
        providências
      </ementa>
      <texto>
        Art. 1º - Fica proibido aos fornecedores de produtos e prestadores de serviços do comércio a varejo instituírem ou
        imporem valores mínimos para as compras mediante cartões de débito ou crédito, salvo nas hipóteses de
        parcelamento, quando ficam autorizados a fixarem um valor mínimo para compras parceladas, desde que mediante
        prévio aviso ao consumidor, fixado de forma ostensiva, clara e legível no estabelecimento comercial.
        Art. 2º - Os sujeitos referidos no artigo anterior que descumprirem o disposto nesta lei sofrerão as penalidades de:
        I - advertência para obediência dos termos desta lei;
        II - multa no caso de reincidência, graduada de acordo com a gravidade da infração, a vantagem auferida e a
        condição econômica do infrator, nunca inferior a R$ 1.000,00 (um mil reais) e não superior a R$ 300.000,00
        (trezentos mil reais), que será revertida ao Fundo Estadual de Defesa do Consumidor (FUNDECON), criado pela
        Lei nº 2.228, de 29 de junho de 1994.
        Art. 3º - Cabe ao PROCON/AM (Programa de Proteção e Orientação ao Consumidor do Estado do Amazonas) a
        fiscalização para cumprimento das disposições desta lei e a aplicação da penalidade de multa prevista no art. 2°.
        Art. 4º - Esta lei entrará em vigor 30 (trinta) dias após a data de sua publicação, revogando-se as disposições em
        contrário
      </texto>
    </lei>    
  </tipolei>
</leis>

